<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Cuongth Blog</title>
    <link>https://hungcuong97.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Cuongth Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hungcuong97.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>JavaScript: Phân biệt Call, Apply và Bind</title>
      <link>https://hungcuong97.github.io/post/js-callbindapply/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hungcuong97.github.io/post/js-callbindapply/</guid>
      <description>Từ khóa this là một khái niệm rất quan trong trong JavaScript. Việc xác định giá trị của this là một chủ đề gây nhức não cho không chỉ những người mới bắt đầu học JS mà ngay cả đổi với những người đã có kinh nghiêm.
Vậy có cách nào để chúng ta có thể gán giá trị cho this không?
Call(), Apply() và Bind() method Ta có thể tự gán giá trị của this thông qua các method call(), apply(), bind().</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript: This là gì?</title>
      <link>https://hungcuong97.github.io/post/js-this/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hungcuong97.github.io/post/js-this/</guid>
      <description>Từ khóa this là một trong những vẫn đề dễ gây hiểu nhầm và nhầm lẫn cho những người mới học JavaScript.
Vậy this là gì? this là 1 biến chứa đường dẫn đến 1 object được gán khi 1 function được gọi, và chỉ được xác định dựa và ngữ cảnh (context) khi function đó được gọi.
Để xác định được this một cách chính xác cần nhớ các quy tắc sau:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript: Scope và Closure</title>
      <link>https://hungcuong97.github.io/post/js-scope-closures/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hungcuong97.github.io/post/js-scope-closures/</guid>
      <description>Scope là gì? Scope là phạm vi truy cập của một biến hoặc hàm từ một vị trí xác định trong code.
Hiện nay, JavaScript có 3 loại scope:
  Global Scope:
Biến được khai báo global (bên ngoài bất cứ function nào) thì sẽ có Global Scope.
Biến global có thể được truy cập từ bất cứ đâu trong chương trình Javascript.
  Function Scope:
Biến được khai báo cục bộ (bên trong một function) thì sẽ có Function Scope.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript: Hoisting</title>
      <link>https://hungcuong97.github.io/post/js-hoisting/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hungcuong97.github.io/post/js-hoisting/</guid>
      <description>Hoisting là gì? Hoisting là một hành vi mặc định của javaScript, cho phép các khai báo biến hoặc hàm (function declaration) được chuyển lên trên đầu để compiled hay thực thi code.
  Với biến (khai báo bằng var): JavaScript sẽ chỉ chuyển phần khai báo biến lên đầu (tức phần gán giá trị vẫn giữ nguyên thứ tự) và gán cho giá trị undefined. Trong function sayHi(), chúng ta khai báo biến name với từ khóa var =&amp;gt; hoisting đã xảy ra, JavaScript đã chuyển phần khai báo biến lên đầu và gán giá trị cho name là undefined.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
